# HappyNewYear

##  動作環境
windows11  
DirectX11

##  概要
Hudやメッセージウィンドウなどの様々なタイミングでコールされうるAPIの制御を利用者側に依存せず、UIのシステムでコントロールするべきという思想を元に実装をしました  
主にHudを想定して実装しましたが、UIでも同じような設計を使いまわせます

利用者側はUI操作に必要なパラメーターの設定をしてAPIの引数に渡すだけで、ほかの制御はすべてUI側で行えます  
パラメーターを含んだクラス（以降コマンドと表現します）は配列にスタックされて、積まれた順番で実行チェックを行いますが、単なる配列なので即時実行や順番の操作も可能です

## 見てほしいファイル
コアの部分はSampleフォルダにまとまっています
中でも今回重要な部分は以下のファイルになっております

*   Command.hpp
    *   コマンドのベースクラス
*   ItemGetHudCommands.cpp/.hpp
    *   アイテム入手Hudを操作するコマンドの実装
*   UISystemManager.cpp/hpp
    *   コマンドを制御する大本のクラス

## サンプルの説明
ImGuiに表示されている「ItemGetHudOpen」ボタンを押すと「ItemName」にあるテキストのアイテムを手に入れる想定でUIが表示されます  
ItemNameが初回入手であれば大きいウィンドウが表示され、２回目以降の入手アイテムであれば小さいウィンドウが表示されます  
「ItemGetHudClose」ボタンを押すとUIを強制終了します  
![Alt text](2024-01-08_01h36_41.gif)


## 設計のメリット
*   API利用者側はパラメーターを設定するだけでいいので簡単
*   実行タイミングや重複など処理の制御はUI側で完結できる
    *   なので割り込みでも処理や強制終了に強くなる
    *   拡張や修正が容易になるはず…
*   狙ったわけではないがコマンド操作は1つのスレッドで行うのでマルチスレッドでの排他制御も楽になりそう
    *   今回ならUIシーンの読み込み/破棄はロックフリーでいけるかも
        *   シーンの状態やUIの状態を外部が参照したい場合はロックいりそう
*   APIの挙動が統一されるので実装時に迷う部分がが少なくなったり、不具合調査や情報の共有がしやすくなる（想定）
    *   デバック機能でのエージングやイレギュラーテストもある程度楽になるはず…(操作をコマンドにまとめればそれを積むだけでよいので)
*   キューに操作をするためのコマンドを積んでから実行するため、不具合調査の際に利用者側を見なくてもコマンドの動作以降を監視すればよい（想定）
*   ３D空間上（例えばキャラクターの頭の上）とかにHudを出す場合にUI内で対象のオブジェクトを監視せず、コマンドを毎フレーム積んでコマンドがキューに存在するときだけ表示…などの実装が簡単になる（想定）

## 設計のデメリット
*   多少クラスが多くなる
*   オーバーヘッドが増えるので実行速度が低下する
